<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
     xmlns:param="http://hoangweb.com/export/1.0/param/"
     xmlns:params="http://hoangweb.com/export/1.0/params/"
     xmlns:skin="http://hoangweb.com/export/1.0/skin/"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
     xmlns:hw="http://hoangweb.com/export/1.0/"
        >
    <posts>
        <item update="1">
            <title>Liên hệ</title>
            <link>tin-tuc/chuyen-cung-cap-ban-si-cay-dot-cay-choi-chit.html</link>
            <description></description>
            <content:encoded><![CDATA[Cung cấp nguyên vật liệu gia công các sản phẩm thủ công mỹ nghệ xuất khẩu đi nước ngoài...
Hiện tại chúng tôi chuyên khai thác, cung cấp nguyên liệu tre, nứa, cây đót (cây chổi chít) để làm các sản phẩm thủ công mỹ nghệ xuất khẩu đi nước ngoài:

<strong>- Tre</strong> nguyên cây: Gia công các sản phẩm thủ công, mỹ nghệ
<strong>- Nứa</strong> nguyên cây: Gia công các sản phẩm thủ công, mỹ nghệ
<strong>- Đót (cây chổi chít)</strong> nguyên cây: Gia công các sản phẩm thủ công, mỹ nghệ, làm chổi...

[hw_image]images/http-sieuthidalat_net-Chuyen-cung-cap-ban-si-cay-choi-chit-011.jpg[/hw_image]
[hw_image]images/http-sieuthidalat_net-Chuyen-cung-cap-ban-si-cay-choi-chit-021.jpg[/hw_image]

]]></content:encoded>
            <excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
            <wp:status>publish</wp:status>
            <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
            <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
            <wp:post_type>post</wp:post_type>
            <wp:post_password></wp:post_password>
            <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
            <category domain="category" nicename="tin-tuc"><![CDATA[Tin tức]]></category>
            <wp:postmeta>
                <wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
                <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
            </wp:postmeta>
            <wp:postmeta>
                <wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
                <wp:meta_value><![CDATA[43]]></wp:meta_value>
            </wp:postmeta>
        </item>
        <item>
            <title>Công dụng của nấm linh chi đỏ Đà Lạt</title>
            <link>tin-tuc/cong-dung-cua-nam-linh-chi-do-da-lat.html</link>
            <description></description>
            <content:encoded><![CDATA[<div id="hometext">
<h2>Công dụng của nấm linh chi đỏ Đà Lạt</h2>
</div>
<div class="bodytext">

<u><em><strong>Nấm Linh Chi Đỏ Đà Lạt</strong></em></u>, Thường được gọi là Reishi, Ganoderma Lucidum là loại nấm có vị đắng, nấm cứng được sử dụng để nâng cao tuổi thọ và sức khỏe tốt hơn trong y học cổ truyền Trung Quốc. Nó chỉ được sử dụng như một loại nấm dược liệu và không nấu ăn. Người sử dụng thuốc chiết xuất từ nấm linh chi đỏ cho rằng có thể chữa lành và chống dị ứng, bệnh gan, bệnh phổi, tiểu đường, ung thư, bệnh tim, đẹp gia và các bệnh khác. <strong>Nấm Linh Chi đỏ Đà Lạt </strong>được sử dụng trong số những bệnh nhân dùng xạ trị và hóa trị liệu với tác dụng để giảm đau.

[caption id="attachment_47" align="alignnone" width="492"][hw_image]images/nam-linh-chi-do-dalat-minh-ngoc-11.jpg[/hw_image] Công dụng của nấm linh chi đỏ Đà Lạt[/caption]Tuy nhiên, nấm linh chi đỏ có thể có cả lợi thế và bất lợi. Hãy cùng xem xét cả những lợi ích và rủi ro của việc bổ sung nấm linh chi cho cơ thể.

* Ưu điểm của nấm Linh Chi ĐỎ Ganoderma Lucidum

* Lợi ích miễn dịch

Nấm Linh Chi giúp hỗ trợ tăng cường sự hỗ trợ hệ thống miễn dịch.

* Lợi ích tim mạch

Nấm Linh Chi được cho là có thể ức chế tiểu cầu kết tập và làm giảm huyết áp.

* Tăng cường khả năng cân bằng lượng đường trong máu

Nấm Linh Chi giúp cân bằng lượng đường trong máu và làm giảm tác dụng này là do các polysaccharides gọi là Ganoderma A, B, C. Nấm Linh Chi có khả năng để tăng cường mức độ insulin huyết tương, làm tăng sự trao đổi chất glucose gan, và tăng cường các mô ngoại vi và sử dụng glucose .

* Hiệu ứng Chống viêm

Chiết xuất nước nóng từ nấm Linh Chi đỏ có tác dụng chống viêm.

* Bảo vệ gan

Nấm Linh Chi đỏ được sử dụng vì có khả năng bảo vệ gan, đó là hepatoprotective.

* Oxy

Một lợi thế duy nhất của nấm Linh là hữu dụng của nó trong bệnh sợ độ cao. Nấm Linh Chi làm giảm bệnh sợ độ cao thông qua tăng lượng oxy vào máu.

Tuy nhiên việc dùng bổ sung nấm Linh chi có những rủi ro của nó.

* Nhược điểm của nấm linh chi đỏ Ganoderma Lucidum

Một số cá nhân bị dị ứng với nấm Linh chi và thành phần của nó. Họ có xu hướng quá mẫn cảm với các thành phần của nấm Linh chi. Tác dụng phụ khác quen thuộc với những cá nhân quá nhạy cảm bao gồm ngứa, đỏ thân phát ban.

Ngoài ra một số người dùng nấm Linh chi có xu hướng khô miệng, cổ họng khô hoặc thậm chí chảy máu mũi sau khi uống Linh chi.

Trong trường hợp một cá nhân đang được dùng thuốc trong khi cùng lúc đồng thời được nuốt Linh chi lucidum, thì Linh chi có thể can thiệp vào thuốc và thay đổi tác dụng của nó. Ví dụ uống Linh chi trong khi điều trị tiểu đường có thể dẫn đến sự suy giảm huyết áp.

Nấm Linh Chi gây loãng máu, tuy nhiên đó có thể là lành mạnh cho những cá nhân có huyết áp cao nhưng không phải là tốt cho phần còn lại. Sử dụng lâu dài nấm Linh chi cũng có thể dẫn đến chảy máu dạ dày, đây là một tác dụng phụ rất nghiêm trọng. Đối với liều nhỏ, có thể thấy phân có máu hoặc tiêu chảy. Ngoài ra, điều quan trọng là cần lưu ý rằng những người uống aspirin nên tránh dùng nhiều nấm Linh chi vì nó có thể dẫn đến huyết áp thấp.

Tác dụng phụ khác của Reishi nấm bao gồm: nôn, buồn nôn, mụn, rối loạn tiêu hóa trong số những người khác.

Điều quan trọng là tất cả các tác dụng phụ tiềm năng được liệt kê theo thứ tự để cho bạn, người đọc, biết điều gì có thể xảy ra với mình khi sử dụng nấm linh chi.

Kết luận

Quan trọng nhất là bạn tham khảo ý kiến ​​một chuyên viên y tế trước khi dùng nấm linh chi đỏ Ganoderma Lucidum đặc biệt là nếu bạn dùng dưới bất kỳ loại thuốc hoặc thậm chí đối với những bà mẹ mang thai và cho con bú. Tuy nhiên những lợi ích đã được chứng minh của nấm linh chi là rõ ràng.

<strong>HƯỚNG DẪN SỬ DỤNG</strong>
1 - Nấu Nấm Linh Chi: đây là cách tốt nhất được khuyến khích sử dụng vì chiết xuất được tối đa hàm lượng các chất có tronh linh chi :
Chuẩn bị:
10 g nấm Linh Chi khô.
1 lít nước lạnh.
3 lát cam thảo, hoặc atiso (nếu muốn) hoặc 2 muỗng mật ong.
Cách chế biến:
Cắt lát 10 g nấm linh chi, Cho 10 g linh chi, 3 lát cam, thảo và 1 lít nước lạnh vào nồi, đun sôi, để nhỏ lửa trong 20 phút là uống được, tùy theo sở thích thêm đường glucose, mật ong, cam thảo hoặc atiso cho dễ uống, có thể uống nóng hoặc lạnh thay nước nước uống hàng ngày. Bã Nấm Linh Chi nấu tiếp nước thứ hai như trên
2 - Ngâm Nấm Linh Chi trong bình giữ nhiệt hoặc bình thủy: Cách này được khuyến khích sử dụng cho những người bận rộn, không có thời gian, bạn chỉ cần bỏ một ít linh chi vào bình giữ nhiệt hoặc bình thủy, đậy kín nắp lại, sau đó bạn có thể đi làm việc gì đó tùy thích, hoặc bỏ vào túi mang tới công sở, hoặc tới trường, tới nơi là bạn đã có một bình nấm linh chi thơm ngon, bồi bổ sức khỏe cho cả ngày làm việc và học tập, cách chế biến cụ thể như sau:
Chuẩn bị:
10 g nấm Linh Chi khô (cắt lát hoặc xay bột càng tốt).
1 lít nước sôi.
3 lát cam thảo, hoặc atiso (nếu muốn) hoặc 2 muỗng mật ong.
Bình Thủy hoặc bình giữ nhiệt 1 lít.
Cách chế biến:
Cho 10 g linh chi đã cắt lát hoặc xay bột + 3 lát cam thảo và 1 lít nước sôi vào trong bình thủy, đậy nắp kín trong 60 phút , sau đó có thể dùng từ từ trong ngày. Nếu bạn không thích mùi cam thảo có thể thay bằng atiso hoặc mật ong, hoa cúc… uống hết lại châm thêm nước sôi vào uống cho đến khi nhạt mùi.
3 - Nấm Linh Chi Hãm trà: Cách này thuận tiện và thích hợp dùng để đãi khách đến nhà, với cách này bạn nên xay linh chi thành bột để chất trong linh chi chiết xuất ra tốt hơn vì nước hãm trong bình trà không nóng như nấu trên bếp hay trong bình giữ nhiệt.
Chuẩn bị:
10 g nấm Linh Chi khô xay bột.
1 lít nước sôi.
3 lát cam thảo, hoặc atiso (nếu muốn) hoặc 2 muỗng mật ong.
1 Bình trà có nắp kín.
Cách chế biến:
Cho 10 g linh chi đã xay bột + 3 lát cam thảo và nước sôi vào trong bình trà, đậy nắp kín trong 10 phút , sau đó rót ra uống từ từ trong ngày. uống hết lại châm thêm nước sôi vào uống cho đến khi nhạt mùi.
Lưu ý : Nếu bạn không thích mùi cam thảo có thể thay bằng atiso hoặc hoa cúc, mật ong … , cam thảo, atiso và hoa cúc nên cho vào nấu chung cùng thời điểm với nấm linh chi , còn mật ong thì thêm vào sau khi nấu xong, khi uống, ta rót nấm linh chi ra ly, và bỏ vào 2 muỗng mật ong , sau đó khuấy đều lên uống.
4 - Nấm Linh Chi ngâm rượu uống: Đây cũng là một cách dùng nấm linh chi rất hay, vì các chất trong nấm linh chi được chiết xuất tối đa trong môi trường etylen , rượu Linh Chi rất thích hợp cho nam giới phải giao tiếp, sử dụng bia rượu nhiều, khi sử dụng rượu nấm linh chi thay vì các loại rượu bia khác, sẽ bớt tác hại cho gan của bạn, đống thời mang lại nhiều tác dụng hữu ích cho sức khỏe của bạn mỗi ngày.
Cách ngâm rượu linh chi như sau;
Chuẩn bị:
500 g nấm Linh Chi khô .
10 lít nước rượu.
50 g lát cam thảo, 50 g táo khố, 100 ml mật ong.
Bình ngâm.
Cách chế biến:
Cho 500 g linh chi + cam thảo + táo khô + mật ong + 10 lít rượu trắngvào bình , đậy kín nắp, sau 10 ngày có thể bỏ ra uống được rồi, mỗi ngày uống 1-2 chén con.
Chú ý thêm:
- Nấm Linh Chi được dùng tốt nhất vào buổi sáng lúc bụng đói. Uống nhiều nước làm tăng công hiệu của nấm Linh Chi vì giúp cơ thể thải ra những chất độc.
- Linh chi có vị đắng nên khi đun có thể cho thêm cam thảo hoặc táo tàu sẽ dễ uống hơn.
- Khi sử dụng sẽ có triệu chứng đi tiểu nhiều lần (chứng tỏ nấm đã có tác dụng thanh lọc và đào thải chất độc trong cơ thể).
- Vitamin C cũng được khuyên nên dùng chung với nấm linh chi vì nó giúp cơ thể hấp thu mạnh hơn những dược chất hảo hạng có trong Linh Chi. Các nghiên cứu cho thấy sinh tố C biến polysaccarides phức tạp thành những thành phần nhỏ hơn, làm cho cơ thể hấp thụ dễ dàng hơn.
Các bài thuốc sử dụng Nấm Linh Chi:
Theo giáo sư Hiroshi Hikino một bác học chuyên về dược thảo, nấm linh chi là một trong những vị thuốc bổ quan trọng nhất trong Ðông y.
Bài thuốc 1: dùng Linh Chi để bồi bổ khí hoạt huyết dùng ở trường hợp đau tim do khí hư, huyết tụ: Linh chi 60g, nhân sâm 30g, đan sâm 90g. Tất cả tán bột. Mỗi lần 3g. Ngày 2 lần hoà nước nóng hoặc sữa, nước cơm (đau ê ẩm vùng ngực trước tim, hồi hộp, tim khó thở).
Bài thuốc 2: Linh Chi Dưỡng khí bổ âm hoạt huyết, trị bệnh đau tim do khí âm hư và tụ máu:Tây dương sâm 30g, linh chi 60-90g, tam thất 30g, đan sâm 45. Đem 4 vị thuốc trên rửa sạch, sao khô, nghiền thành bột, bỏ vào lọ đậy kín để dùng dần. Mỗi lần uống với nước ấm.
Bài thuốc 3: Linh Chi trị bệnh viêm gan do can thận đều hư: Linh chi 10-12g, nữ trinh tử 15g, màng mề gà 9g. Cho nước vào sắc, nước sôi 60 phút, gạn lấy nước uống. Ngày 1 thang chia 2 lần (sáng, chiều), uống nóng.
Bài thuốc 4: Linh Chi trị viêm gan cấp, mạn: Nấm linh chi rang sấy khô tán bột. Mỗi lần uống 3g, chiêu với nước trà hoa cúc.
Bài thuốc 5: Linh Chi trị suy nhược thần kinh, ăn ngủ kém: Linh chi 100g thái nhỏ ngâm vào 500ml rượu trắng sau 7 ngày uống được. Ngày uống vào 2 bữa cơm, mỗi lần 15-20ml.
Bài thuốc 6: Linh Chi trị viêm khí phế quản, ho gà, hen suyễn: Linh chi 10g, bách hợp 10g, trần bì 8g. Sắc kỹ uống thay nước trong ngày.
Bài thuốc 7: Dùng Linh Chi để bổ khí huyết tỳ vị, tiêu viêm giảm đau, chữa ung bướu: Linh chi 30g, tây dương sâm 30g, thạch hộc 30g, hoài sơn 30g, mộc nhĩ trắng 30g, nấm hương 30g. Tất cả tán thành bột. Mỗi lần uống 2 – 3g. Ngày uống 1-2 lần hoà với nước nóng, hoặc sữa, hoặc nước cơm đủ nhuyễn để dễ nuốt.
Bài thuốc 8: Bổ tâm khí, an tâm thần, chống lão hoá lú lẫn: Thịt gà 100g, đảng sâm 15g, linh chi 15g, hạt sen 20g, nhãn nhục 24g. Thịt gà làm sạch, chặt thành miếng, linh chi, đảng sâm, nhãn nhục, hạt sen rửa sạch. Bỏ chung tất cả vật liệu vào trong nồi, thêm nước vừa đủ, nấu lửa mạnh cho sôi, rồi giảm lửa thành riu riu nấu tiếp trong hai giờ đồng hồ nữa thì thêm gia vị cho vừa ăn. Lượng ăn tùy sức. Tuổi già bị lú lẫn do tâm khí bất túc biểu hiện qua thần khí đờ đẫn, phản ứng chậm hụt, hay quên, tinh thần suy yếu, mất sức.
Bài thuốc 9: Suy nhược sau đẻ, nuôi con ít sữa, người già yếu, ốm dậy cần hồi phục:
1. Gà choai (gà giò), có gà ác (đen) càng tốt. Làm sạch, mổ moi rồi cho 15g linh chi nghiền nhỏ vào bụng gà rồi chưng cách thuỷ. Gà chín nêm gia vị, ăn cái uống nước.
2. Linh chi thái nhỏ 15g, gà trống tơ 1 con làm sạch (bỏ ruột) gừng và hành tươi số lượng vừa phải cùng gia vị. Lấy gà và 1/2 số linh chi, gừng hành gia vị cho nước vào hầm chín rồi vớt gà cho vào nồi nước dùng đã chuẩn bị sẵn hầm tiếp 15 phút.
3. Nước dùng đậm đặc thứ hai là được chuẩn bị sẵn với đường phèn, muối, gia vị, bột ngọt với phần 1/2 linh chi còn lại đã được nấu hấp mềm cùng đem đổ nước đều lên gà trên một chảo khác có dầu vừng đun vừa lửa cho đến khi da gà đỏ tươi vàng là được. Đem chia làm 2 bữa ăn trong ngày.

</div>]]></content:encoded>
            <excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
            <wp:comment_status>open</wp:comment_status>
            <wp:ping_status>open</wp:ping_status>
            <wp:status>publish</wp:status>
            <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
            <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
            <wp:post_type>post</wp:post_type>
            <wp:post_password></wp:post_password>
            <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
            <category domain="post_tag" nicename="nam-linh-chi"><![CDATA[nấm linh chi]]></category>
            <category domain="category" nicename="tin-tuc"><![CDATA[Tin tức]]></category>
            <wp:postmeta>
                <wp:meta_key>_edit_last</wp:meta_key>
                <wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
            </wp:postmeta>
            <wp:postmeta>
                <wp:meta_key>_thumbnail_id</wp:meta_key>
                <wp:meta_value>
                    <hw:thumbnail><![CDATA[images/da-lat-the-gioi-cua-vung-am-thuc-tuoi-sach-va-nong1.jpg]]></hw:thumbnail>
                </wp:meta_value>
            </wp:postmeta>
        </item>
    </posts>
</rss>